\subsection{Produto de Matriz por Matriz Coluna}
  \label{subsection:product:matrix_by_column}

  O leitor provavelmente já sabe,
  ou pelo menos já viu em algum lugar,
  que o produto de uma matriz
  $A = \matrixrepresentation{a_{jk}}$
  de tamanho $q \times p$ por uma matriz
  $B = \matrixrepresentation{b_{jk}}$
  de tamanho $p \times r$ é a matriz
  $AB = \matrixrepresentation{c_{jk}}$
  de tamanho $q \times r$ onde
  \begin{equation}
    \label{equation:matrix_product}
    c_{jk}
    =
    \sum_{s=1}^p
    a_{js} b_{sk}.
  \end{equation}
  Quando $B$ é uma matriz coluna,
  então $AB$ também será uma matriz coluna.
  Escrevendo
  \begin{equation*}
    A
    =
    \matrixrepresentation{| && | \\ \vector{a_1} & \cdots & \vector{a_q} \\ | && |}
    \quad\text{e}\quad
    B
    =
    \matrixrepresentation{b_1 \\ \vdots \\ b_p},
  \end{equation*}
  a fórmula do produto de matrizes fica assim:
  \begin{equation*}
    AB
    =
    b_1 \matrixrepresentation{| \\ \vector{a_1} \\ |}
    +
    \dotsb
    +
    b_p \matrixrepresentation{| \\ \vector{a_p} \\ |}.
  \end{equation*}

  \begin{example}
    Vamos calcular o produto de
    \begin{equation*}
      M = \matrixrepresentation{1 & 5 \\ -2 & 7}
      \quad\text{e}\quad
      N = \matrixrepresentation{3 \\ 8}.
    \end{equation*}
    Acompanhe pela \cref{figure:matrix_product}.

    \nftikzpic[figure:matrix_product]
        {01/02/figs/matrix_vector_product.tikz}

    Basta então fazermos como mostrado na \cref{figure:matrix_product}.
    \begin{align*}
      MN
      &=
      3
      \matrixrepresentation{1 \\ -2}
      +
      8
      \matrixrepresentation{5 \\ 7}
      \\
      &=
      \matrixrepresentation{3 \\ -6}
      +
      \matrixrepresentation{40 \\ 56}
      \\
      &=
      \matrixrepresentation{43 \\ 50}.
    \end{align*}
  \end{example}
